\documentclass[aspectratio=169]{beamer}
\usetheme[progressbar=frametitle]{metropolis}

\usepackage[french]{babel}

\title{YOLOSign - Image Processing}
\date{\today}
\author{Antoine \textsc{Girard}}
\institute{EISTI - Intelligence Artificielle}

\metroset{block=fill}

\begin{document}

\begin{frame}
    \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Au programme…}
    \tableofcontents
\end{frame}

\section{Introduction}

\subsection{Mise en contexte}

\begin{frame}{\insertsection\,– \insertsubsection}
    \begin{itemize}
        \item De + en + d'utilisateurs d'applications de navigation
        \item Des informations mises à jour par la communauté
        \item Une cartographie quasiment temps réel (travaux, embouteillages,…)
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{\insertsection\,– \insertsubsection}
    \begin{center}
        Mise à jour automatique de certaines données cartographiques à partir d'applications grand public 
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{\insertsection\,– \insertsubsection}
    Un téléphone portable fixé sur un pare-brise :
    \begin{itemize}
        \item Prise de clichés à interval de temps régulier
        \item \textbf{Détection de panneaux} (ou d'autres événements)
        \item Envoi des informations vers le serveur de cartographie
        \item Comparaison des données 
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{\insertsection\,– \insertsubsection}
    De multiples méthodes de détections d'objets notamment :
    \begin{itemize}
        \item \emph{Machine Learning}
        \item \emph{Deep Learning}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{\insertsection\,– \insertsubsection}
    Le choix du \textbf{\emph{Deep Learning}} :
    \begin{itemize}
        \item Technologie tendance
        \item Au programme du cursus
        \item Ayant de bonnes performances dans le domaine 
    \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Problématique}

\begin{frame}{\insertsection\,– \insertsubsection}
    Intégration d'un système de reconnaissance de panneaux dans une application de navigation basée sur du \emph{Deep Learning}, en utilisant :
    \begin{itemize}
        \item la caméra embarquée du téléphone
        \item la puissance du téléphone
        \item un espace de stockage raisonnable
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{Étude technique}

\subsection{Deep Learning}

\begin{frame}{\insertsection\,– \insertsubsection}
    \begin{itemize}
        \item Apprentissage profond
        \item Réseau de neurones
        \item Haut niveau d'abstraction
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{\insertsection\,– \insertsubsection}
    \begin{figure}
        \begin{center}
            \includegraphics[scale=0.25]{img/neural_network.png}
            \caption{Vue simplifiée d'un réseau artificiel de neurones\cite{wiki:neural_network_figure}}
        \end{center}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{\insertsection\,– \insertsubsection}
    Différentes architectures de réseaux pour différents usages :
    \begin{itemize}
        \item Réseaux de neurones convolutifs ou \emph{Convolutional Neural Networks} (CNN ou \emph{ConvNet})
        \item Réseaux de neurones récurrents ou \emph{Recurrent Neural Networks} (RNN)
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{\insertsection\,– \insertsubsection}
    \begin{figure}
        \begin{center}
            \includegraphics[scale=0.5]{img/cnn.png}
            \caption{Exemple d'architecture de réseau de neurones convolutifs\cite{wiki:cnn_figure}}
        \end{center}
    \end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}{\insertsection\,– \insertsubsection}
    Méthodes de détections d'objets basées \emph{Deep Learning} :
    \begin{itemize}
        \item RCNN, Fast RCNN et Faster RCNN
        \item SSD
        \item YOLO
    \end{itemize}

    Ces différentes méthodes utilisent les \emph{ConvNet}
\end{frame}

\subsection{Comparatif des différentes méthodes}

\begin{frame}{\insertsection\,– \insertsubsection}
    \begin{figure}
        \begin{center}
            \includegraphics[scale=0.25]{img/detection_graph.png}
            \caption{Comparaison des vitesse d'exécution des différentes méthodes sur le jeu de données COCO\cite{DBLP:journals/corr/abs-1804-02767}}
        \end{center}
    \end{figure}
\end{frame}

\subsection{YOLO : \emph{You Only Look Once}}

\begin{frame}{\insertsection\,– \insertsubsection}
    \begin{figure}
        \begin{center}
            \includegraphics[scale=0.25]{img/model_yolo.png}
            \caption{Illustration du modèle\cite{redmon_you_2015}}
        \end{center}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{\insertsection\,– \insertsubsection}
    \begin{figure}
        \begin{center}
            \includegraphics[scale=0.25]{img/cnn_yolo.png}
            \caption{Illustration du réseau de neurones convolutifs (YOLO version 1)\cite{redmon_you_2015}}
        \end{center}
    \end{figure}
\end{frame}

\subsection{Limites}

\begin{frame}{\insertsection\,– \insertsubsection}
    \begin{itemize}
        \item L'espace nécessaire aux poids du réseau de neurones
        \item Les capacités de calcul
        \item Le jeu de données
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{Conclusion}

\begin{frame}{\insertsection}
    Telle que présentée, une solution pas viable. Possibilités :
    \begin{itemize}
        \item d'application spécifique \Rightarrow\,moins de contributeurs
        \item utilisation des systèmes existants à bord des voitures 
        \begin{itemize}
            \item véhicule connectés
            \item protocole de communication inter-véhicule (développement de la 5G)
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{\insertsection}
    \begin{itemize}
        \item Un projet sans démonstration
        \item Une occasion de pousser l'étude technique à travers des articles de recherche
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[standout]
    A vos questions !
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Références}
    \bibliographystyle{abbrv}
    \bibliography{biblio_report}
\end{frame}

\end{document}